【引渡惡法】羅范椒芬：暫緩即係撤回㗎喇 咁仲想點呢？

咁仲想點呢? 呢家死左四個人，政府仲唔肯回應訴求，你有膽問市民仲想點呢?

【引渡惡法】羅范椒芬：暫緩即係撤回㗎喇 咁仲想點呢？

分享

建立時間 (HKT): 0706 10:04
適中字型
較大字型
由《逃犯條例》修訂引發的社會不滿情緒不斷升溫，而特首林鄭月娥近日亦僅願意如早前多次與群眾會面時以閉門方式的做法引起不滿。民主黨立法會議員涂謹申認為，數以百萬人上街但政府卻拒絕回應民間訴求。不過行政會議成員羅范椒芬就指，當局在事件上的判斷有問題，但行政長官已道歉，而暫緩即代表撤回，反問：「咁仲想點呢？」
相關新聞：【引渡惡法】監警會收逾百宗投訴 設電郵熱線籲各界提供資料

羅范椒芬今早出席港台節目《星期六問責》時指，批評泛民不斷將100萬、200萬的上街數字掛在口邊講是誤導群眾，「香港得700萬人，邊有可能3個人就有1個人行出嚟？」她坦言：「特首都已經作咗一個道歉啦！我都話政治係一個妥協嘅藝術吖嘛！咁暫緩已經講到好明呢，冇可能再會提出嚟㗎喇！其實咪回應咗撤回囉！」她續指特首已經回應，今屆會期不會再提出，相信短期內政府亦不會重提：「暫緩即係撤回㗎喇……咁仲想點呢？」
早前前特首董建華把青年人上街問題歸咎到通識科上，當年有份推行通識科的羅范反駁董建華指，「我唔知佢聽邊啲人嘅意見」，認為「好多問題好難一對一講個責任」，反指社交媒體對青年的影響比通識科更大，而且沒有通識科的話，年輕人更加會片面看事件，或者有更多人被動員上街。她亦表示，不能直接將近期有年青人輕生的責任歸咎政府。
相關新聞：【引渡惡法2:30pm LIVE】網民發起屯門公園遊行 拒絕處理問題不力政黨參與

被問到是否有官員需要下台，羅范椒芬指在政治問責制下，如有官員自願請辭未嘗不可，但是否有人願意走入政府這個「熱廚房」是個問題。對於7.1衝擊立法會，羅范指看到立會被毀感痛心，希望青年幫助香港向前走，冷靜以合法途徑表達意見。
她續指，自己有上連登討論區看市民意見，明白很多人對政府有更高期望，但指政府已覺得無路可退，若然社會再迫政府，作用未必很大，呼籲不如一起向前看，又認為政府可通過老師和社區的青年組織了解青年的意見，並要學習多利用網絡。

涂謹申出席同一節目時就表示，要挽回市民對政府的信任必須有官員問責下台，若然特首林鄭月娥拒絕下台，亦應考慮是否繼續任用目前的行會成員及問責官員，否則難令扭轉局面，因為「而家個政府係無人信佢」。他又批評林鄭至今未有回應民主派會面的要求，斥責林鄭只與警察代表見面只會惹起市民更大不滿，直指民主派「想幫，想救，但佢（林鄭）當你唱歌」。

💪繼續火上加油

寸到佢呢

講幾次政治係妥協既藝術
妥你老母咩

香港人妥協左廿年仲未夠？
政改超區唔係妥協？

讓撚曬步，你塞個831落黎，叫大家妥協？

今次真係無撚得傾，你唔回應訴求，政府一定永無寧日

講完，唔該話番俾你老闆聽

暫緩點樣等如撤回呀呢位阿嬸!?
我撘緊巴士等唔等如落左巴士呀。。。OL9

仲要講到自己好委屈 啲人唔比落台階佢咁款呀嬸呀你收聲啦屌

暫緩等於撤回咁你咪宣布撤回囉？做乜死唔肯講個字呀？
講啦！

想你老母

咪係 個個都係想要呢兩個字姐
無分別咁講撤回有咩問題？

繼續上街暫你老母

如果喺一樣，點解唔直接出嚟講撤回

咁咪講撤回囉，再同人解釋撤回即係暫緩

想你冚家剷呀八婆

妥協嘅藝術 點解係我地妥協唔係佢妥協？我地妥協左幾多年啦？

港共：咪say 左 sorry 囉
你仲想點呀

好撚串

中文零分

既然一樣咁點解唔講撤回?

既然話暫緩就係撤回，咁咪直接講撤回囉。

你又唔講撤回，究竟你想點呀？

如果暫緩=撤回 咁點解死都唔肯換呢個講法
唔敢答我？

暫緩同撤回都唔撚識分,返去讀多D書先啦八婆!

暫緩不等於撤回

錄音機已聽太多

搵個識講人話的出嚟

即係老公包二奶 之後俾老婆發現咗
然後老公話：「我同個女人已經唔會見面，咁等於分咗手啦！」

同 我話OK就OK架喇 有咩分別

阿哥 呢班乜尻行政會議除左一大陣銅臭外 仲成大陣老人除

咁既然一樣你仲唔重新撤回？咁你想點？